% emathPsb.sty by tDB (emath@nifty.com)
%
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}%
\def\Ps@version{0.05α}%
\ProvidesPackage{emathPsb}[2009/06/02 v \Ps@version ]%
%
% rectbox の ps 版 （使用例：sizuoka03.tex）
%
\@ifundefined{pszahyou}{%
  \errmessage{EMpsframed.sty は emathPs.sty を前提とします。}
}{}%
%
\@ifundefined{rectb@x}{\newbox\rectb@x}{}%
\newdimen\psfboxW
\newdimen\psfboxV
%
\define@key{emPsb}{debug}[]{\def\ps@debug{}}%
\define@key{emPsb}{remake}[1]{\def\remake@eps{#1}}%
\define@key{emPsb}{notbreak}[1]{\def\not@break{#1}}%
\define@key{emPsb}{LRonly}[B]{\def\rectbox@LR{#1}}%
\define@key{emPsb}{Lonly}[L]{\def\rectbox@LR{#1}}%
\define@key{emPsb}{Ronly}[R]{\def\rectbox@LR{#1}}%
\define@key{emPsb}{oval}[10pt]{\edef\rectbox@oval{#1}}%
\define@key{emPsb}{rectboxoval}[10pt]{\edef\rectbox@oval{#1}}%
\define@key{emPsb}{rectboxoct}[10pt]{\edef\rectbox@oval{#1}\edef\rectbox@oct{#1}}%
\define@key{emPsb}{rectboxcorner}[1]{\def\rect@corner{}}%
\define@key{emPsb}{tate}{\edef\rectbox@tate{#1}}%
\define@key{emPsb}{linewidth}{\edef\default@linewidth{#1}\edef\frame@linewidth{#1}}%
\define@key{emPsb}{linethickness}{\edef\default@linewidth{#1}\edef\frame@linewidth{#1}}%
\define@key{emPsb}{dash}{\edef\rectbox@dash{#1}}%
\define@key{emPsb}{hasenLG}{%
  \edef\hasenLG@{#1}%
%  \setdash{#1}\let\sensyu\pshasen
}%
\define@key{emPsb}{borderwidth}{\edef\border@width{#1}}%
\define@key{emPsb}{item}{\def\rectbox@item{#1}}%
\define@key{emPsb}{preitem}{\def\rectbox@preitem{#1}}%
\define@key{emPsb}{postitem}{\def\rectbox@postitem{#1}}%
\define@key{emPsb}{bitem}{\def\rectbox@bitem{#1}}%
\define@key{emPsb}{prebitem}{\def\rectbox@prebitem{#1}}%
\define@key{emPsb}{postbitem}{\def\rectbox@postbitem{#1}}%
\define@key{emPsb}{pos}{\def\@pos{#1}}%
\define@key{emPsb}{itempos}{\def\rectbox@item@pos{#1}}%
\define@key{emPsb}{bitempos}{\def\rectbox@bitem@pos{#1}}%
\define@key{emPsb}{rectboxparindent}{\edef\rectbox@parindent{#1}}%
\define@key{emPsb}{rectboxwidth}[0pt]{\setlength{\@tempdima}{#1}\edef\rectbox@width{\the\@tempdima}}%
\define@key{emPsb}{rectboxWidth}[0pt]{\setlength{\@tempdima}{#1}\edef\rectbox@Width{\the\@tempdima}}%
\define@key{emPsb}{Width}[\linewidth]{\setlength{\@tempdima}{#1}\edef\rectbox@Width{\the\@tempdima}}%
\define@key{emPsb}{AeEnv}{\EMedef\Aeprobname{#1}}%
\define@key{emPsb}{fboxsep}{\setlength\fboxsep{#1}}%
\define@key{emPsb}{hsep}{\def\h@sep{#1}}%
\define@key{emPsb}{lsep}{\def\l@sep{#1}}%
\define@key{emPsb}{rsep}{\def\r@sep{#1}}%
\define@key{emPsb}{tsep}{\def\t@sep{#1}}%
\define@key{emPsb}{bsep}{\def\b@sep{#1}}%
\define@key{emPsb}{topsep}{\setlength{\topsep}{#1}}%
\define@key{emPsb}{vsep}{\def\v@sep{#1}\def\t@sep{#1}\def\b@sep{#1}}%
\define@key{emPsb}{hvsep}{\def\h@sep{#1}\def\v@sep{#1}}%
\define@key{emPsb}{fboxrule}{\setlength\fboxrule{#1}}%
\define@key{emPsb}{pszoption}{\def\psz@option{#1}}%
\define@key{emPsb}{waku}[1]{\def\ps@drawwaku{#1}}%
\define@key{emPsb}{wakuhutosa}[1]{\def\waku@hutosa{#1}}%
\def\wakusensyu{\drawline}%
\define@key{emPsb}{sensyu}{\def\wakusensyu{#1}}%
\define@key{emPsb}{allinethickness}{\allinethickness{#1}}%
%\define@key{emPsb}{linethickness}{\linethickness{#1}}%
\define@key{emPsb}{framecmd}[1]{\def\frame@cmd{#1}}%
\define@key{emPsb}{framelinewidth}{\edef\frame@linewidth{#1}}%
\define@key{emPsb}{framethickness}{\edef\frame@linewidth{#1}}%
\define@key{emPsb}{framecolor}{\def\frame@color{#1}}%
\define@key{emPsb}{midasibackgroundcolor}{\def\midasi@background@color{#1}}%
\define@key{emPsb}{backgroundcolor}{\def\background@color{#1}}%
\define@key{emPsb}{liningcolor}{\def\lining@color{#1}}%
\define@key{emPsb}{henvi}{\def\hen@i{#1}}%
\define@key{emPsb}{Henvi}{\vecXY{#1}\henv@x\henv@y\ukansan\henv@x\henv@x\ukansan\henv@y\henv@y
                        \edef\hen@i{(\henv@x,\henv@y)}}%
\define@key{emPsb}{wave}[*{2mm}{.3mm}]{\edef\rectbox@wave{#1}%
  \Headchar\rectbox@wave\rb@w@a\rb@w@r
  \ifthenelse{\equal\rb@w@a{*}}{%
    \expandafter\setwavesize\rb@w@r
    \def\Draw@rectbox{\Drawwave*}%
  }{%
    \expandafter\setwavesize\rectbox@wave
    \def\Draw@rectbox{\Drawwave}%
  }%
}%
\define@key{emPsb}{XYdilutecolor}{\edef\XY@dilutecolor{#1}}%
\define@key{emPsb}{Fdilutecolor}{\def\Fdilutecolor{#1}}%
\define@key{emPsb}{Ndilutecolor}{\edef\N@dilutecolor{#1}}%
\define@key{emPsb}{Rdilutecolor}{\edef\R@dilutecolor{#1}}%
%
\define@key{emPsb}{debeso}[1]{\def\rectbox@debeso{#1}}%
\define@key{emPsb}{kagi}[3pt]{\def\rectbox@kagi{#1}}%
%
\define@key{emPsb}{gradbegin}{\edef\grad@begin{#1}}%
\define@key{emPsb}{gradend}{\edef\grad@end{#1}}%
\define@key{emPsb}{gradangle}{\edef\grad@angle{#1}}%
\define@key{emPsb}{gradN}{\edef\grad@N{#1}}%
\define@key{emPsb}{gradF}{\edef\grad@F{#1}}%
\define@key{emPsb}{dLT}{\edef\fb@dLT{#1}}%
\define@key{emPsb}{dLB}{\edef\fb@dLB{#1}}%
\define@key{emPsb}{dRT}{\edef\fb@dRT{#1}}%
\define@key{emPsb}{dRB}{\edef\fb@dRB{#1}}%
%
  \edef\rectbox@parindent@{0pt}%
  \edef\rectbox@parindent{0pt}%
%
%
%
%
%
%
\def\prerectbox{\relax}%
\def\EMpsrectbox{\def\@pos{c}%
%
  \define@key{emPb}{linewidth}{%
    \setlinewidth{##1}\Div\cur@linewidth{10}\cur@linewidth@
    \edef\default@linewidth{\cur@linewidth@\p@}%
    \edef\frame@linewidth{\cur@linewidth@\p@}%
  }%
  \define@key{emPb}{framelinewidth}{%
    \isnumber{##1}{%
      \Div{##1}{10}\frame@linewidth
      \edefappend\frame@linewidth{ pt}%
    }{%
      \edef\frame@linewidth{##1}%
    }%
  }%
  \define@key{emPb}{framethickness}{%
    \isnumber{##1}{%
      \Div{##1}{10}\frame@linewidth
      \edefappend\frame@linewidth{ pt}%
    }{%
      \edef\frame@linewidth{##1}%
    }%
  }%
%
%
%
%
  \edef\rectbox@item{\empty}\def\rectbox@item@pos{l}%
  \edef\rectbox@preitem{\empty}%
  \edef\rectbox@postitem{\empty}%
  \edef\rectbox@bitem{\empty}\def\rectbox@bitem@pos{r}%
  \edef\rectbox@prebitem{\empty}%
  \edef\rectbox@postbitem{\empty}%
  \let\linethickness\setlinewidth
  \setlinewidth{\default@linewidth}%
  \def\rectbox@oval{0pt}%
  \def\rectbox@oct{\z@}%
  \edef\rectbox@width{\empty}%
  \edef\rectbox@Width{\empty}%
  \edef\rectbox@dash{\empty}%
  \edef\rectbox@wave{\empty}%
  \edef\rectbox@tate{\empty}%
  \edef\h@sep{\empty}\edef\v@sep{\empty}%
  \edef\psz@option{\empty}%
  \def\rectbox@parindent{\rectbox@parindent@}%
  \edef\frame@color{\empty}%
  \def\frame@linewidth{1pt}%
  \edef\border@width{0pt}%
  \edef\background@color{\empty}%
  \edef\XY@dilutecolor{\empty}%
  \def\Fdilutecolor{X}%
  \edef\N@dilutecolor{10}%
  \edef\grad@angle{90}%
  \edef\grad@N{10}%
  \def\rectboxhrule{%\hrule
    \begin{escapelist}%
      \setlength{\@tempdima}{-\baselineskip-\parskip-\ht\strutbox}%
      \vspace*{\@tempdima}%
      \par
      \@tempdima=\linewidth
      \vrule width \@tempdima height .4\p@
      \setlength{\@tempdima}{-\parskip-\dp\strutbox}%
      \vspace{\@tempdima}%
      \par
    \end{escapelist}%
  }%
  \def\Draw@rectbox{\Drawline}%
  \@ifnextchar[{\EMpsrectbox@}{\@EMpsrectbox}%
}%
%
\def\EMpsrectbox@[#1]{\setkeys{emPsb}{#1}\@EMpsrectbox}%
\def\@EMpsrectbox{\@ifnextchar<{\@@EMpsrectbox}{\@@EMpsrectbox<\empty>}}%
\def\@@EMpsrectbox<#1>{%
  \@tempdima\frame@linewidth
  \@tempdima=.5\@tempdima
  \ifdim\border@width<\@tempdima\edef\border@width{\the\@tempdima}\fi
  \ifhmode\par\noindent\fi
  \def\prerectbox{#1}%
  \ifthenelse{\equal\h@sep\empty}{%
    \ifthenelse{\lengthtest{\rectbox@oval=\z@}}{%
      \edef\h@sep{\the\fboxsep}%
    }{%
      \edef\h@sep{\rectbox@oval}%
    }%
  }{}%
  \ifthenelse{\equal\v@sep\empty}{%
    \ifthenelse{\lengthtest{\rectbox@oval=\z@}}{%
      \edef\v@sep{\the\fboxsep}%
    }{%
      \edef\v@sep{\rectbox@oval}%
    }%
  }{}%
%
  \@tempdima\v@sep
  \@ifundefined{in@Rectbox}{\advance\@tempdima\border@width}{}%
  \edef\v@sep{\the\@tempdima}%
%
  \ifthenelse{\equal\rectbox@Width\empty}{%
    \ifthenelse{\equal\rectbox@width\empty}{%
      \setlength\@tempdima{\linewidth}%
      \advance\@tempdima-\frame@linewidth%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
      \edef\rectbox@width{\the\@tempdima}%
    }{%
      \setlength\@tempdima\rectbox@width
      \advance\@tempdima\h@sep
      \advance\@tempdima\h@sep
      \advance\@tempdima\frame@linewidth
      \edef\rectbox@width{\the\@tempdima}%
    }%
  }{%
    \setlength\@tempdima{\rectbox@Width}%
    \edef\rectbox@width{\the\@tempdima}%
  }%
  \ifthenelse{\equal\rectbox@item\empty}{%
    \def\item@ht{0pt}\def\item@w{0}\def\item@w@half{0}%
  }{%
    \setbox0=\hbox{\rectbox@preitem\rectbox@item\rectbox@postitem}%
    \edef\item@w{\strip@pt\wd0}%
    \Div\item@w{2}\item@w@half
    \@tempdima=\ht0\advance\@tempdima\dp0\relax
    \divide\@tempdima\tw@
%    \vspace\@tempdima
    \edef\item@ht{\the\@tempdima}%
  }%
  \ifthenelse{\equal\rectbox@bitem\empty}{%
    \def\bitem@ht{0pt}\def\bitem@w{0}\def\bitem@w@half{0}%
  }{%
    \setbox0=\hbox{\rectbox@preitem\rectbox@bitem\rectbox@postitem}%
    \edef\bitem@w{\strip@pt\wd0}%
    \Div\bitem@w{2}\bitem@w@half
    \@tempdima=\ht0\advance\@tempdima\dp0\relax
    \divide\@tempdima\tw@
%    \vspace\@tempdima
    \edef\bitem@ht{\the\@tempdima}%
  }%
  \ifthenelse{\equal\@pos{x}}{%
    \edef\@pos@{b}%
  }{%
    \edef\@pos@{\@pos}%
  }%
  \setbox\rectb@x=\hbox\bgroup
  \ifx\empty\rectbox@tate
    \begin{minipage}[\@pos]{\rectbox@width}%
  \else
    \begin{minipage}[\@pos][\rectbox@tate]{\rectbox@width}%
  \fi
%  \ifdim\item@ht>\z@\vskip\item@ht\fi
  \setlength{\parindent}{\rectbox@parindent}%
  \setlength{\@tempdima}{\h@sep+\border@width}%
  \edef\h@sep@{\the\@tempdima}%
  \edef\h@Lsep{\h@sep@}%
  \edef\h@Rsep{\h@sep@}%
  \@ifundefined{rectbox@LR}{}{%
    \ifthenelse{\equal\rectbox@LR{L}}{%
      \edef\h@Rsep{0pt}%
    }{%
      \ifthenelse{\equal\rectbox@LR{R}}{%
        \edef\h@Lsep{0pt}%
      }{%
        \ifthenelse{\equal\rectbox@LR{B}}{}{%
          \edef\h@Lsep{0pt}%
          \edef\h@Rsep{0pt}%
        }%
      }%
    }%
  }%
  \jquotation(\h@Lsep)(\h@Rsep)%
}%
%
%
\def\endEMpsrectbox{%
  \endjquotation
%  \ifdim\bitem@ht>\z@\vspace\bitem@ht\fi
  \end{minipage}\egroup%\par
%
  \@ifundefined{in@Rectbox}{}{\hskip\border@width}%
%
  \@tempdima\ht\rectb@x\advance\@tempdima\v@sep
  \advance\@tempdima\item@ht
  \ht\rectb@x=\@tempdima
  \@tempdima\dp\rectb@x\advance\@tempdima\v@sep
  \advance\@tempdima\bitem@ht
  \dp\rectb@x=\@tempdima
%
  \noindent
  \@tempdima\ht\rectb@x\advance\@tempdima\item@ht
  \@tempdimb\dp\rectb@x\advance\@tempdimb\bitem@ht
  \vrule height\@tempdima depth \@tempdimb width \z@
  \bgroup
    \@tempdima\ht\rectb@x\edef\hasenbox@h{\strip@pt\@tempdima}%
    \@tempdimb-\dp\rectb@x\edef\hasenbox@d{\strip@pt\@tempdimb}%
    \@tempdimc\rectbox@oval\edef\hasenbox@l{\strip@pt\@tempdimc}%
    \setlength{\@tempdimc}{\rectbox@width}%
    \@ifundefined{EMWR@zuhaba}{}{%
      \ifdim\EMWR@zuhaba>\z@%%%%%%%%%%%% add 2005/08/01
        \ifnum\EMWR@gyousuu>\@ne\setlength{\@tempdimc}{\EMWRlinewidth}\fi
      \fi
    }%
    \edef\hasenbox@w{\strip@pt\@tempdimc}%
    \ifthenelse{\equal\psz@option\empty}{%
      \edef\psz@tmp{[ul=0.996264pt,haiti=o,EPSclip=false]}%
    }{%
      \edef\psz@tmp{[ul=0.996264pt,haiti=o,\psz@option,EPSclip=false]}%
    }%
    \mbox{}\hspace{\border@width}%
    \begin{picture}(0,0)\relax
      \put(0,0){%
        \expandafter\pszahyou\psz@tmp(0,\hasenbox@w)(\hasenbox@d,\hasenbox@h)%
        \drawaxisfalse
        \ifx\empty\rectbox@dash\else\setdash{\rectbox@dash}\fi
        \prerectbox
        \setlinewidth{\frame@linewidth}%
% 見出し処理
        \Tyuuten\trueLT\trueRT\rectbox@C
        \let\rectbox@CL\rectbox@C
        \let\rectbox@CR\rectbox@C
        \Tyuuten\trueLB\trueRB\rectbox@D
        \let\rectbox@DL\rectbox@D
        \let\rectbox@DR\rectbox@D
% 上見出し
        \ifx\empty\rectbox@item
        \else
          \if c\rectbox@item@pos
            \Addvec\rectbox@C{(\item@w@half,0)}\rectbox@CR
            \Subvec\rectbox@C{(\item@w@half,0)}\rectbox@CL
          \else\if l\rectbox@item@pos
            \Addvec\trueLT{(10,0)}\rectbox@CL
            \Addvec\rectbox@CL{(\item@w,0)}\rectbox@CR
            \ifdim\rectbox@oval>\z@
              \Addvec\rectbox@CL{(\hasenbox@l,0)}\rectbox@CL
              \Addvec\rectbox@CR{(\hasenbox@l,0)}\rectbox@CR
            \fi
          \else\if r\rectbox@item@pos
            \Addvec\trueRT{(-10,0)}\rectbox@CR
            \Addvec\rectbox@CR{(-\item@w,0)}\rectbox@CL
            \ifdim\rectbox@oval>\z@
              \Addvec\rectbox@CL{(-\hasenbox@l,0)}\rectbox@CL
              \Addvec\rectbox@CR{(-\hasenbox@l,0)}\rectbox@CR
            \fi
          \fi\fi\fi
          \Tyuuten\rectbox@CL\rectbox@CR\rectbox@C
        \fi
% 下見出し
        \ifx\empty\rectbox@bitem
        \else
          \if c\rectbox@bitem@pos
            \Addvec\rectbox@D{(\bitem@w@half,0)}\rectbox@DR
            \Subvec\rectbox@D{(\bitem@w@half,0)}\rectbox@DL
          \else\if l\rectbox@bitem@pos
            \Addvec\trueLB{(10,0)}\rectbox@DL
            \Addvec\rectbox@DL{(\bitem@w,0)}\rectbox@DR
            \ifdim\rectbox@oval>\z@
              \Addvec\rectbox@DL{(\hasenbox@l,0)}\rectbox@DL
              \Addvec\rectbox@DR{(\hasenbox@l,0)}\rectbox@DR
            \fi
          \else\if r\rectbox@bitem@pos
            \Addvec\trueRB{(-10,0)}\rectbox@DR
            \Addvec\rectbox@DR{(-\bitem@w,0)}\rectbox@DL
            \ifdim\rectbox@oval>\z@
              \Addvec\rectbox@DL{(-\hasenbox@l,0)}\rectbox@DL
              \Addvec\rectbox@DR{(-\hasenbox@l,0)}\rectbox@DR
            \fi
          \fi\fi\fi
          \Tyuuten\rectbox@DL\rectbox@DR\rectbox@D
        \fi
%
% 背景色
%
        \ifx\empty\background@color
\@ifundefined{grad@begin}{%
}{%
  \ifthenelse{\equal\grad@angle{90}}{%
    \ISub\grad@N{1}\grad@Nmi
    \Ifor\rb@i{0}{\grad@N}\Do{%
      \ISub{\grad@N}\rb@i\rb@j
      \Bunten\trueLT\trueRT\rb@i\rb@j\rb@T
      \Bunten\trueLB\trueRB\rb@i\rb@j\rb@B
      \Div\rb@i\grad@Nmi\rb@tmp
      \EMmixcolor{\grad@begin}{\grad@end}{*}\rb@tmp{tmp@color}
      \Nuritubusi<nuriiro=tmp@color>{\rb@T\rb@B\trueRB\trueRT}%
    }%
  }{%
    \ifthenelse{\equal\grad@angle{0}}{%
      \ISub\grad@N{1}\grad@Nmi
      \Ifor\rb@i{0}{\grad@N}\Do{%
        \ISub{\grad@N}\rb@i\rb@j
        \Bunten\trueLB\trueLT\rb@i\rb@j\rb@L
        \Bunten\trueRB\trueRT\rb@i\rb@j\rb@R
        \Div\rb@i\grad@Nmi\rb@tmp
        \EMmixcolor{\grad@begin}{\grad@end}{*}\rb@tmp{tmp@color}
        \Nuritubusi<nuriiro=tmp@color>{\rb@L\rb@R\trueRT\trueLT}%
      }%
    }{%
    }%
  }%
}%
        \else
          \gsave
          \ifdim\rectbox@oct>\z@
            \Addvec\trueLT{(\hasenbox@l,0)}\hasenbox@A
            \Addvec\trueLT{(0,-\hasenbox@l)}\hasenbox@B
            \Addvec\trueLB{(0,\hasenbox@l)}\hasenbox@C
            \Addvec\trueLB{(\hasenbox@l,0)}\hasenbox@D
            \Addvec\trueRB{(-\hasenbox@l,0)}\hasenbox@E
            \Addvec\trueRB{(0,\hasenbox@l)}\hasenbox@F
            \Addvec\trueRT{(0,-\hasenbox@l)}\hasenbox@G
            \Addvec\trueRT{(-\hasenbox@l,0)}\hasenbox@H
            \@ifundefined{rectbox@LR}{%
              \psnewpath
              \psmoveto\hasenbox@A
              \pslineto\hasenbox@B
              \pslineto\hasenbox@C
              \pslineto\hasenbox@D
              \pslineto\hasenbox@E
              \pslineto\hasenbox@F
              \pslineto\hasenbox@G
              \pslineto\hasenbox@H
              \psclosepath
              \psclip
            }{%
              \if L\rectbox@LR
                \psnewpath
                \psmoveto\hasenbox@A
                \pslineto\hasenbox@B
                \pslineto\hasenbox@C
                \pslineto\hasenbox@D
                \pslineto\trueRB
                \pslineto\trueRT
                \psclosepath
                \psclip
              \else\if R\rectbox@LR
                \psnewpath
                \psmoveto\trueLT
                \pslineto\trueLB
                \pslineto\hasenbox@E
                \pslineto\hasenbox@F
                \pslineto\hasenbox@G
                \pslineto\hasenbox@H
                \psclosepath
                \psclip
              \else\if B\rectbox@LR
                \psnewpath
                \psmoveto\hasenbox@A
                \pslineto\hasenbox@B
                \pslineto\hasenbox@C
                \pslineto\hasenbox@D
                \pslineto\hasenbox@E
                \pslineto\hasenbox@F
                \pslineto\hasenbox@G
                \pslineto\hasenbox@H
                \psclosepath
                \psclip
              \fi\fi\fi
            }%
          \else\ifdim\rectbox@oval>\z@
            \Addvec\trueLT{(\hasenbox@l,0)}\hasenbox@A
            \@ifundefined{rectbox@LR}{%
              \psnewpath
              \psmoveto\hasenbox@A
              \psarcto\trueLT\trueLB\hasenbox@l
              \psarcto\trueLB\trueRB\hasenbox@l
              \psarcto\trueRB\trueRT\hasenbox@l
              \psarcto\trueRT\trueLT\hasenbox@l
              \psclosepath
              \psclip
            }{%
              \if L\rectbox@LR
                \psnewpath
                \psmoveto\hasenbox@A
                \psarcto\trueLT\trueLB\hasenbox@l
                \psarcto\trueLB\trueRB\hasenbox@l
                \pslineto\trueRB
                \pslineto\trueRT
                \psclosepath
                \psclip
              \else\if R\rectbox@LR
                \psnewpath
                \psmoveto\trueLT
                \pslineto\trueLB
                \psarcto\trueRB\trueRT\hasenbox@l
                \psarcto\trueRT\trueLT\hasenbox@l
                \psclosepath
                \psclip
              \else\if B\rectbox@LR
                \psnewpath
                \psmoveto\hasenbox@A
                \psarcto\trueLT\trueLB\hasenbox@l
                \psarcto\trueLB\trueRB\hasenbox@l
                \psarcto\trueRB\trueRT\hasenbox@l
                \psarcto\trueRT\trueLT\hasenbox@l
                \psclosepath
                \psclip
              \fi\fi\fi
            }%
          \else
            \EMpscontinuetrue
              \psnewpath
              \psmoveto\rectbox@DL
              \Draw@rectbox{\rectbox@DL\trueLB\trueLT\rectbox@CL\rectbox@CR\trueRT\trueRB\rectbox@DR\rectbox@DL}%
              \psclosepath
              \psclip
          \fi\fi
%
          \ifx\empty\XY@dilutecolor
            \Nuritubusi<nuriiro=\background@color>{\LT\LB\RB\RT}%
          \else\if x\XY@dilutecolor
            \Ifor\rb@i{0}{\N@dilutecolor}\Do{%
              \Div\rb@i\N@dilutecolor\rb@tmp
              \dilutecolor*{\background@color}{\rb@tmp}{rb@tmpcolor}%
              \ISub\N@dilutecolor\rb@i\rb@j
              \Bunten\trueLT\trueRT\rb@i\rb@j\rb@T
              \Bunten\trueLB\trueRB\rb@i\rb@j\rb@B
              \Nuritubusi<nuriiro=rb@tmpcolor>{\rb@T\rb@B\trueRB\trueRT}%
            }%
          \else\if y\XY@dilutecolor
            \Ifor\rb@i{0}{\N@dilutecolor}\Do{%
              \Div\rb@i\N@dilutecolor\rb@tmp
              \dilutecolor*{\background@color}{\rb@tmp}{rb@tmpcolor}%
              \ISub\N@dilutecolor\rb@i\rb@j
              \Bunten\trueLB\trueLT\rb@i\rb@j\rb@L
              \Bunten\trueRB\trueRT\rb@i\rb@j\rb@R
              \Nuritubusi<nuriiro=rb@tmpcolor>{\rb@L\rb@R\trueRT\trueLT}%
            }%
          \fi\fi\fi
%
          \grestore
        \fi
%
% 枠線
%
\ifdim\frame@linewidth>\z@
        \ifdim\rectbox@oct>\z@
          \@ifundefined{rectbox@LR}{%
            \psnewpath
            \psmoveto\rectbox@CL
            \Addvec\trueLT{(\hasenbox@l,0)}\hasenbox@P
            \pslineto\hasenbox@P
            \Addvec\trueLT{(0,-\hasenbox@l)}\hasenbox@P
            \pslineto\hasenbox@P
            \Addvec\trueLB{(0,\hasenbox@l)}\hasenbox@P
            \pslineto\hasenbox@P
            \Addvec\trueLB{(\hasenbox@l,0)}\hasenbox@P
            \pslineto\hasenbox@P
            \pslineto\rectbox@DL
            \ifx\empty\frame@color
              \writeEPS{stroke}%
            \else
              \begin{EMpscolor}{\frame@color}%
                \writeEPS{stroke}%
              \end{EMpscolor}%
            \fi
            \psnewpath
            \psmoveto\rectbox@DR
            \Addvec\trueRB{(-\hasenbox@l,0)}\hasenbox@P
            \pslineto\hasenbox@P
            \Addvec\trueRB{(0,\hasenbox@l)}\hasenbox@P
            \pslineto\hasenbox@P
            \Addvec\trueRT{(0,-\hasenbox@l)}\hasenbox@P
            \pslineto\hasenbox@P
            \Addvec\trueRT{(-\hasenbox@l,0)}\hasenbox@P
            \pslineto\hasenbox@P
            \pslineto\rectbox@CR
            \ifx\empty\frame@color
              \writeEPS{stroke}%
            \else
              \begin{EMpscolor}{\frame@color}%
                \writeEPS{stroke}%
              \end{EMpscolor}%
            \fi
          }{%
            \if L\rectbox@LR
              \psnewpath
              \Addvec\trueLT{(\hasenbox@l,0)}\hasenbox@P
              \psmoveto\hasenbox@P
              \Addvec\trueLT{(0,-\hasenbox@l)}\hasenbox@P
              \pslineto\hasenbox@P
              \Addvec\trueLB{(0,\hasenbox@l)}\hasenbox@P
              \pslineto\hasenbox@P
              \Addvec\trueLB{(\hasenbox@l,0)}\hasenbox@P
              \pslineto\hasenbox@P
              \ifx\empty\frame@color
                \writeEPS{stroke}%
              \else
                \begin{EMpscolor}{\frame@color}%
                  \writeEPS{stroke}%
                \end{EMpscolor}%
              \fi
            \else\if R\rectbox@LR
              \psnewpath
              \Addvec\trueRB{(-\hasenbox@l,0)}\hasenbox@P
              \psmoveto\hasenbox@P
              \Addvec\trueRB{(0,\hasenbox@l)}\hasenbox@P
              \pslineto\hasenbox@P
              \Addvec\trueRT{(0,-\hasenbox@l)}\hasenbox@P
              \pslineto\hasenbox@P
              \Addvec\trueRT{(-\hasenbox@l,0)}\hasenbox@P
              \pslineto\hasenbox@P
              \ifx\empty\frame@color
                \writeEPS{stroke}%
              \else
               \begin{EMpscolor}{\frame@color}%
                \writeEPS{stroke}%
                \end{EMpscolor}%
              \fi
            \else\if B\rectbox@LR
              \psnewpath
              \Addvec\trueLT{(\hasenbox@l,0)}\hasenbox@P
              \psmoveto\hasenbox@P
              \Addvec\trueLT{(0,-\hasenbox@l)}\hasenbox@P
              \pslineto\hasenbox@P
              \Addvec\trueLB{(0,\hasenbox@l)}\hasenbox@P
              \pslineto\hasenbox@P
              \Addvec\trueLB{(\hasenbox@l,0)}\hasenbox@P
              \pslineto\hasenbox@P
              \ifx\empty\frame@color
                \writeEPS{stroke}%
              \else
                \begin{EMpscolor}{\frame@color}%
                  \writeEPS{stroke}%
                \end{EMpscolor}%
              \fi
              \psnewpath
              \Addvec\trueRB{(-\hasenbox@l,0)}\hasenbox@P
              \psmoveto\hasenbox@P
              \Addvec\trueRB{(0,\hasenbox@l)}\hasenbox@P
              \pslineto\hasenbox@P
              \Addvec\trueRT{(0,-\hasenbox@l)}\hasenbox@P
              \pslineto\hasenbox@P
              \Addvec\trueRT{(-\hasenbox@l,0)}\hasenbox@P
              \pslineto\hasenbox@P
              \ifx\empty\frame@color
                \writeEPS{stroke}%
              \else
               \begin{EMpscolor}{\frame@color}%
                \writeEPS{stroke}%
                \end{EMpscolor}%
              \fi
            \fi\fi\fi
          }%
        \else\ifdim\rectbox@oval>\z@
          \@ifundefined{rectbox@LR}{%
            \psnewpath
            \psmoveto\rectbox@CL
            \psarcto\trueLT\trueLB\hasenbox@l
            \psarcto\trueLB\trueRB\hasenbox@l
            \pslineto\rectbox@DL
            \ifx\empty\frame@color
              \writeEPS{stroke}%
            \else
              \begin{EMpscolor}{\frame@color}%
                \writeEPS{stroke}%
              \end{EMpscolor}%
            \fi
            \psnewpath
            \psmoveto\rectbox@DR
            \psarcto\trueRB\trueRT\hasenbox@l
            \psarcto\trueRT\trueLT\hasenbox@l
            \pslineto\rectbox@CR
            \ifx\empty\frame@color
              \writeEPS{stroke}%
            \else
              \begin{EMpscolor}{\frame@color}%
                \writeEPS{stroke}%
              \end{EMpscolor}%
            \fi
          }{%
            \if L\rectbox@LR
              \Tyuuten\trueLT\trueLB\rectbox@tmpP
\@ifundefined{rectbox@debeso}{%
              \psnewpath
              \psmoveto\rectbox@tmpP
              \psarcto\trueLT\trueRT\hasenbox@l
              \writeEPS{stroke}%
              \psnewpath
              \psmoveto\rectbox@tmpP
              \psarcto\trueLB\trueRB\hasenbox@l
              \writeEPS{stroke}%
}{%
  \Div\hasenbox@l{2}\hasenbox@hl
  \Addvec\rectbox@tmpP{(\hasenbox@hl,0)}\rectbox@tmpQ
  \edef\rectbox@tmpT{(\hasenbox@hl,\trueymax)}%
  \edef\rectbox@tmpB{(\hasenbox@hl,\trueymin)}%
  \psnewpath
  \psmoveto\rectbox@tmpP
  \psarcto\rectbox@tmpQ\rectbox@tmpT\hasenbox@hl
  \psarcto\rectbox@tmpT\trueRT\hasenbox@hl
  \writeEPS{stroke}
  \psnewpath
  \psmoveto\rectbox@tmpP
  \psarcto\rectbox@tmpQ\rectbox@tmpB\hasenbox@hl
  \psarcto\rectbox@tmpB\trueRB\hasenbox@hl
  \writeEPS{stroke}
}%
            \else\if R\rectbox@LR
              \Tyuuten\trueRT\trueRB\rectbox@tmpP
              \psnewpath
              \psmoveto\rectbox@tmpP
              \psarcto\trueRT\trueLT\hasenbox@l
              \writeEPS{stroke}%
              \psnewpath
              \psmoveto\rectbox@tmpP
              \psarcto\trueRB\trueLB\hasenbox@l
              \writeEPS{stroke}%
            \else\if B\rectbox@LR
\@ifundefined{rectbox@debeso}{%
              \Tyuuten\trueLT\trueLB\rectbox@tmpP
              \psnewpath
              \psmoveto\rectbox@tmpP
              \psarcto\trueLT\trueRT\hasenbox@l
              \writeEPS{stroke}%
              \psnewpath
              \psmoveto\rectbox@tmpP
              \psarcto\trueLB\trueRB\hasenbox@l
              \writeEPS{stroke}%
              \Tyuuten\trueRT\trueRB\rectbox@tmpP
              \psnewpath
              \psmoveto\rectbox@tmpP
              \psarcto\trueRT\trueLT\hasenbox@l
              \writeEPS{stroke}%
              \psnewpath
              \psmoveto\rectbox@tmpP
              \psarcto\trueRB\trueLB\hasenbox@l
              \writeEPS{stroke}%
}{%
  \Div\hasenbox@l{2}\hasenbox@hl
  \Tyuuten\trueLT\trueLB\rectbox@tmpP
  \Addvec\rectbox@tmpP{(\hasenbox@hl,0)}\rectbox@tmpQ
  \edef\rectbox@tmpT{(\hasenbox@hl,\trueymax)}%
  \edef\rectbox@tmpB{(\hasenbox@hl,\trueymin)}%
  \psnewpath
  \psmoveto\rectbox@tmpP
  \psarcto\rectbox@tmpQ\rectbox@tmpT\hasenbox@hl
  \psarcto\rectbox@tmpT\trueRT\hasenbox@hl
  \writeEPS{stroke}%
  \psnewpath
  \psmoveto\rectbox@tmpP
  \psarcto\rectbox@tmpQ\rectbox@tmpB\hasenbox@hl
  \psarcto\rectbox@tmpB\trueRB\hasenbox@hl
  \writeEPS{stroke}%
%
  \Tyuuten\trueRT\trueRB\rectbox@tmpP
  \Addvec\rectbox@tmpP{(-\hasenbox@hl,0)}\rectbox@tmpQ
  \Sub\truexmax\hasenbox@hl\hasenbox@tmpx
  \edef\rectbox@tmpT{(\hasenbox@tmpx,\trueymax)}%
  \edef\rectbox@tmpB{(\hasenbox@tmpx,\trueymin)}%
  \psnewpath
  \psmoveto\rectbox@tmpP
  \psarcto\rectbox@tmpQ\rectbox@tmpT\hasenbox@hl
  \psarcto\rectbox@tmpT\trueLT\hasenbox@hl
  \writeEPS{stroke}%
  \psnewpath
  \psmoveto\rectbox@tmpP
  \psarcto\rectbox@tmpQ\rectbox@tmpB\hasenbox@hl
  \psarcto\rectbox@tmpB\trueLB\hasenbox@hl
  \writeEPS{stroke}%
}%
            \fi\fi\fi
          }%
        \else%%%%%%% rectbox@oval=0
          \@ifundefined{hasenLG@}{%
            \@ifundefined{rectbox@LR}{%
%     左
              \begin{EMpscontinue}%
                \psnewpath
                \psmoveto\rectbox@DL
                \Draw@rectbox{\rectbox@DL\trueLB\trueLT\rectbox@CL}%
                \ifx\empty\frame@color
                  \psstroke
                \else
                  \begin{EMpscolor}{\frame@color}%
                    \psstroke
                  \end{EMpscolor}%
                \fi
              \end{EMpscontinue}%
%     右
              \begin{EMpscontinue}%
                \psnewpath
                \psmoveto\rectbox@CR
                \Draw@rectbox{\rectbox@CR\trueRT\trueRB\rectbox@DR}%
                \ifx\empty\frame@color
                  \psstroke
                \else
                  \begin{EMpscolor}{\frame@color}%
                    \psstroke
                  \end{EMpscolor}%
                \fi
              \end{EMpscontinue}%
            }{%
              \@ifundefined{rectbox@kagi}{}{%
%                \setlength{\@tempdima}{\frame@hw\p@+\rectbox@kagi}%
                \setlength{\@tempdima}{\rectbox@kagi}%
                \ukansan\@tempdima\kagi@l
              }%
              \ifx\empty\frame@color
                \if L\rectbox@LR
                  \@ifundefined{rectbox@kagi}{%
                    \Drawline{\trueLT\trueLB}%
                  }{%
                    \Addvec\trueLT{(\kagi@l,0)}\rectbox@LT@
                    \Addvec\trueLB{(\kagi@l,0)}\rectbox@LB@
                    \Drawline{\rectbox@LT@\trueLT\trueLB\rectbox@LB@}%
                  }%
                \else\if R\rectbox@LR
                  \@ifundefined{rectbox@kagi}{%
                    \Drawline{\trueRT\trueRB}%
                  }{%
                    \Addvec\trueRT{(-\kagi@l,0)}\rectbox@RT@
                    \Addvec\trueRB{(-\kagi@l,0)}\rectbox@RB@
                    \Drawline{\rectbox@RT@\trueRT\trueRB\rectbox@RB@}%
                  }%
                \else\if B\rectbox@LR
                  \@ifundefined{rectbox@kagi}{%
                    \Drawline{\trueLT\trueLB}%
                  }{%
                    \Addvec\trueLT{(\kagi@l,0)}\rectbox@LT@
                    \Addvec\trueLB{(\kagi@l,0)}\rectbox@LB@
                    \Drawline{\rectbox@LT@\trueLT\trueLB\rectbox@LB@}%
                  }%
                  \@ifundefined{rectbox@kagi}{%
                    \Drawline{\trueRT\trueRB}%
                  }{%
                    \Addvec\trueRT{(-\kagi@l,0)}\rectbox@RT@
                    \Addvec\trueRB{(-\kagi@l,0)}\rectbox@RB@
                    \Drawline{\rectbox@RT@\trueRT\trueRB\rectbox@RB@}%
                  }%
                \fi\fi\fi
              \else
                \begin{EMpscolor}{\frame@color}%
                  \if L\rectbox@LR
                    \@ifundefined{rectbox@kagi}{%
                      \Drawline{\trueLT\trueLB}%
                    }{%
                      \Addvec\trueLT{(\kagi@l,0)}\rectbox@LT@
                      \Addvec\trueLB{(\kagi@l,0)}\rectbox@LB@
                      \Drawline{\rectbox@LT@\trueLT\trueLB\rectbox@LB@}%
                    }%
                  \else\if R\rectbox@LR
                    \@ifundefined{rectbox@kagi}{%
                      \Drawline{\trueRT\trueRB}%
                    }{%
                      \Addvec\trueRT{(-\kagi@l,0)}\rectbox@RT@
                      \Addvec\trueRB{(-\kagi@l,0)}\rectbox@RB@
                      \Drawline{\rectbox@RT@\trueRT\trueRB\rectbox@RB@}%
                    }%
                  \else\if B\rectbox@LR
                    \@ifundefined{rectbox@kagi}{%
                      \Drawline{\trueLT\trueLB}%
                    }{%
                      \Addvec\trueLT{(\kagi@l,0)}\rectbox@LT@
                      \Addvec\trueLB{(\kagi@l,0)}\rectbox@LB@
                      \Drawline{\rectbox@LT@\trueLT\trueLB\rectbox@LB@}%
                    }%
                    \@ifundefined{rectbox@kagi}{%
                      \Drawline{\trueRT\trueRB}%
                    }{%
                      \Addvec\trueRT{(-\kagi@l,0)}\rectbox@RT@
                      \Addvec\trueRB{(-\kagi@l,0)}\rectbox@RB@
                      \Drawline{\rectbox@RT@\trueRT\trueRB\rectbox@RB@}%
                    }%
                  \fi\fi\fi
                \end{EMpscolor}%
              \fi%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%??????
            }%
          }{%
            \ifx\empty\rectbox@item
              \ifx\empty\rectbox@bitem
                \edef\rectbox@tmp{\trueLB\trueLT\trueRT\trueRB\trueLB}%
              \else
                \edef\rectbox@tmp{%
                  \rectbox@DL\trueLB\trueLT\trueRT\trueRB\rectbox@DR}%
              \fi
            \else
              \ifx\empty\rectbox@bitem
                \edef\rectbox@tmp{%
                  \rectbox@CL\trueLT\trueLB\trueRB\trueRT\rectbox@CR}%
              \else
                \edef\rectbox@tmp{\rectbox@CL\trueLT\trueLB\rectbox@DL;%
                  \rectbox@DR\trueRB\trueRT\rectbox@CR}%
              \fi
            \fi
            \ifx\empty\frame@color
              \Drawlines<hasenLG=\hasenLG@>\rectbox@tmp
            \else
              \begin{EMpscolor}{\frame@color}%
                \Drawlines<hasenLG=\hasenLG@>\rectbox@tmp
              \end{EMpscolor}%
            \fi
          }%
        \fi\fi
\fi
% 見出し出力
        \ifx\empty\rectbox@item
        \else
          \cPut\rectbox@C(0,0)[c]{\rectbox@item}%
        \fi
        \ifx\empty\rectbox@bitem
        \else
          \cPut\rectbox@D(0,0)[c]{\rectbox@bitem}%
        \fi
        \endpszahyou%
      }%
    \end{picture}%
% 枠内テキスト出力
%    \@tempdima\ht\rectb@x\advance\@tempdima\border@width
%    \@tempdimb\dp\rectb@x\advance\@tempdimb\border@width
%    \vrule height \@tempdima depth\@tempdimb width\z@%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
  \egroup
% \leavevmode\hfil\box\rectb@x\hfil
%  \mbox{}\hfill\hbox to \rectbox@width{\box\rectb@x\hfill\mbox{}}%
\setlength\@tempdima{\rectbox@width+\frame@linewidth-\border@width}%
\hbox to\@tempdima{\box\rectb@x \hfil\null}%
%  \ifdim\bitem@ht>\z@\vspace\bitem@ht\fi
%  \@ifundefined{in@Rectbox}{\break}{\hskip\border@width}%
  \ignorespaces
  \@ignoretrue
}%
%
\def\EMpsRectbox{\@ifnextchar[{\@EMpsRectbox}{\@EMpsRectbox[\empty]}}%
\def\@EMpsRectbox[#1]{\@ifnextchar<{\@@EMpsRectbox[#1]}{\@@EMpsRectbox[#1]<\empty>}}%
\long\def\@@EMpsRectbox[#1]<#2>#3{{%
  \def\in@Rectbox{}%
  \edef\rectbox@parindent@{0pt}%
  \Settowidth{\@tempdima}{#3}%
  \edef\rectbox@ww{\the\@tempdima}%
  \ifthenelse{\equal{#1}{\empty}}{%
    \begin{EMpsrectbox}[rectboxwidth=\rectbox@ww]<#2>%
      #3\relax
    \end{EMpsrectbox}%
  }{%
    \bgroup
    \EMedef\rectbox@arg{[#1,rectboxwidth=\rectbox@ww]<#2>\relax}%
    \expandafter\EMpsrectbox\rectbox@arg
      #3\relax%
    \endEMpsrectbox
    \egroup
  }%
}}%
%
%
\def\EMpsitemrectbox{\def\@pos{c}%
  \edef\rectbox@item{\empty}\def\rectbox@item@pos{l}%
  \edef\rectbox@bitem{\empty}\def\rectbox@bitem@pos{r}%
  \def\rectbox@oval{0pt}%
  \def\rectbox@oct{\z@}%
  \edef\rectbox@width{\empty}%
  \edef\rectbox@Width{\empty}%
  \edef\rectbox@dash{\empty}%
  \edef\h@sep{\empty}\edef\v@sep{\empty}%
  \edef\psz@option{\empty}%
  \def\rectbox@parindent{\rectbox@parindent@}%
  \edef\frame@color{\empty}%
  \edef\background@color{\empty}%
  \def\frame@linewidth{1pt}%
%
  \define@key{emPb}{linewidth}{%
    \setlinewidth{##1}\Div\cur@linewidth{10}\cur@linewidth@
    \edef\default@linewidth{\cur@linewidth@\p@}%
    \edef\frame@linewidth{\cur@linewidth@\p@}}%
  \define@key{emPb}{framelinewidth}{%
    \isnumber{##1}{%
      \Div{##1}{10}\frame@linewidth
      \edefappend\frame@linewidth{ pt}%
    }{%
      \edef\frame@linewidth{##1}%
    }%
  }%
  \define@key{emPb}{framethickness}{%
    \isnumber{##1}{%
      \Div{##1}{10}\frame@linewidth
      \edefappend\frame@linewidth{ pt}%
    }{%
      \edef\frame@linewidth{##1}%
    }%
  }%
%
  \@ifnextchar[{\EMpsitemrectbox@}{\@EMpsitemrectbox}}%
\def\EMpsitemrectbox@[#1]{%
  \setkeys{emPsb}{#1}\@EMpsitemrectbox}%
\def\@EMpsitemrectbox{\@ifnextchar<{\@@EMpsitemrectbox}{\@@EMpsitemrectbox<\empty>}}%
\def\@@EMpsitemrectbox<#1>#2{%
  \def\rectbox@item{#2}%
  \setlinewidth{\default@linewidth}%
  \def\Draw@rectbox{\Drawline}%
  \def\prerectbox{#1}%
%  \vspace{.5\baselineskip}%
  \ifthenelse{\equal\h@sep\empty}{%
    \ifthenelse{\lengthtest{\rectbox@oval=\z@}}{%
      \edef\h@sep{\the\fboxsep}}{\edef\h@sep{\rectbox@oval}}}{}%
  \ifthenelse{\equal\v@sep\empty}{%
    \ifthenelse{\lengthtest{\rectbox@oval=\z@}}{%
      \edef\v@sep{\the\fboxsep}}{\edef\v@sep{\rectbox@oval}}}{}%
  \ifthenelse{\equal\rectbox@width\empty}{%
    \Div\cur@linewidth{10}\EMpsrectbox@tmp
    \setlength\@tempdima\linewidth
    \advance\@tempdima-\EMpsrectbox@tmp\p@
    \advance\@tempdima-\border@width
    \advance\@tempdima-\border@width
    \edef\rectbox@width{\the\@tempdima}%
  }{%
    \setlength\@tempdima\rectbox@width
    \advance\@tempdima\h@sep
    \advance\@tempdima\h@sep
    \edef\rectbox@width{\the\@tempdima}%
  }%
  \ifthenelse{\equal\rectbox@item\empty}{\def\item@ht{0pt}\def\item@w{0}\def\item@w@half{0}}{%
    \setbox0=\hbox{\rectbox@item}%
    \edef\item@w{\strip@pt\wd0}%
    \Div\item@w{2}\item@w@half
    \@tempdima=\ht0\advance\@tempdima\dp0\relax
    \divide\@tempdima\tw@
    \vspace\@tempdima
    \edef\item@ht{\the\@tempdima}%
  }%
  \ifthenelse{\equal\rectbox@bitem\empty}{\def\bitem@ht{0pt}\def\bitem@w{0}\def\bitem@w@half{0}}{%
    \setbox0=\hbox{\rectbox@bitem}%
    \edef\bitem@w{\strip@pt\wd0}%
    \Div\bitem@w{2}\bitem@w@half
    \@tempdima=\ht0\advance\@tempdima\dp0\relax
    \divide\@tempdima\tw@
    \vspace\@tempdima
    \edef\bitem@ht{\the\@tempdima}%
  }%
  \setbox\rectb@x=\hbox\bgroup\begin{minipage}[\@pos]{\rectbox@width}%
  \ifdim\item@ht>\z@\vskip\item@ht\fi
% \vskip\v@sep
  \setlength{\parindent}{\rectbox@parindent}%
  \jquotation(\h@sep)(\h@sep)}%
%
\let\endEMpsitemrectbox\endEMpsrectbox
%
\let\psrectbox\EMpsrectbox
\let\endpsrectbox\endEMpsrectbox
%
%
%
\newbox\ps@box
\def\EMpsfbox{\@ifnextchar<{\@EMpsfbox}{\@EMpsfbox<\empty>}}%
\def\@EMpsfbox<#1>#2{{\gsave
  \setlength{\unitlength}{1pt}%
  \setlength{\xunitlength}{1pt}%
  \setlength{\yunitlength}{1pt}%
  \edef\frame@linewidth{1pt}%
  \edef\rectbox@oval{0pt}%
  \edef\rectbox@dash{\empty}%
  \edef\hasenLG@{\empty}%
  \edef\h@sep{\the\fboxsep}%
  \edef\v@sep{\the\fboxsep}%
  \edef\l@sep{\empty}%
  \edef\r@sep{\empty}%
  \edef\t@sep{\empty}%
  \edef\b@sep{\empty}%
  \edef\rectbox@Width{\empty}%
  \edef\rectbox@item{\empty}%
  \edef\rectbox@preitem{\empty}%
  \edef\rectbox@postitem{\empty}%
  \def\rectbox@item@pos{l}%
  \edef\rectbox@bitem{\empty}%
  \edef\rectbox@prebitem{\empty}%
  \edef\rectbox@postbitem{\empty}%
  \def\rectbox@bitem@pos{r}%
%
  \setbox\ps@box=\hbox{#2}%
  \edef\rectbox@width{\the\wd\ps@box}%
  \edef\fb@h{\strip@pt\ht\ps@box}%
  \edef\fb@d{\strip@pt\dp\ps@box}%
  \edef\background@color{\empty}%
  \edef\frame@color{\empty}%
%
  \edef\grad@angle{90}%
  \edef\grad@N{10}%
  \edef\grad@begin{\empty}%
  \edef\grad@end{\empty}%
  \def\grad@borderwidth{0pt}%
  \edef\fb@dLT{(0,0)}%
  \edef\fb@dLB{(0,0)}%
  \edef\fb@dRT{(0,0)}%
  \edef\fb@dRB{(0,0)}%
%
  \ifx\empty #1\else\setkeys{emPsb}{#1}\fi
%
  \ifx\empty\t@sep\edef\t@sep{\v@sep}\fi
  \ifx\empty\b@sep\edef\b@sep{\v@sep}\fi
  \ifx\empty\l@sep\edef\l@sep{\h@sep}\fi
  \ifx\empty\r@sep\edef\r@sep{\h@sep}\fi
  \@ifundefined{rectbox@LR}{}{%
    \if L\rectbox@LR
      \edef\r@sep{0pt}%
    \else\if R\rectbox@LR
      \edef\l@sep{0pt}%
    \fi\fi
  }{}%
  \ifx\empty\rectbox@Width\else
    \@tempdima\rectbox@Width
    \advance\@tempdima-\frame@linewidth
    \advance\@tempdima-\frame@linewidth
    \advance\@tempdima-\l@sep
    \advance\@tempdima-\rectbox@width
    \edef\r@sep{\the\@tempdima}%
  \fi
%
  \ifthenelse{\equal\rectbox@item\empty}{\def\item@ht{0pt}}{%
    \setbox\rectb@x=\hbox{%
      \rectbox@preitem\rectbox@item\rectbox@postitem}%
    \edef\item@w{\strip@pt\wd\rectb@x}%
    \Div\item@w{2}\item@w@half
    \@tempdima=\ht\rectb@x\advance\@tempdima\dp\rectb@x
    \divide\@tempdima\tw@
    \edef\item@ht{\the\@tempdima}%
  }%
  \ifthenelse{\equal\rectbox@bitem\empty}{\def\bitem@ht{0pt}}{%
    \setbox\rectb@x=\hbox{%
      \rectbox@prebitem\rectbox@bitem\rectbox@postbitem}%
    \edef\bitem@w{\strip@pt\wd\rectb@x}%
    \Div\bitem@w{2}\bitem@w@half
    \@tempdima=\ht\rectb@x\advance\@tempdima\dp\rectb@x
    \divide\@tempdima\tw@
    \edef\bitem@ht{\the\@tempdima}%
  }%
%
  \@tempdima=\frame@linewidth
  \@tempdima=.5\@tempdima
  \edef\fb@xl{\strip@pt\@tempdima}%
  \setlength{\@tempdima}{%
    \rectbox@width+\l@sep+\r@sep+\frame@linewidth+\frame@linewidth}%
  \@tempdima0.996264\@tempdima
  \edef\fb@W{\strip@pt\@tempdima}%
  \@ifundefined{not@T}{%
    \setlength{\@tempdima}{\fb@h\p@+\frame@linewidth+\t@sep+\item@ht}%
  }{%
    \setlength{\@tempdima}{\fb@h\p@+\frame@linewidth}%
  }%
  \@tempdima0.996264\@tempdima
  \edef\fb@H{\strip@pt\@tempdima}%
  \@ifundefined{not@B}{%
    \setlength{\@tempdima}{\fb@d\p@+\frame@linewidth+\b@sep+\bitem@ht}%
  }{%
    \setlength{\@tempdima}{\fb@d\p@+\frame@linewidth}%
  }%
  \@tempdima0.996264\@tempdima
  \edef\fb@D{\strip@pt\@tempdima}%
  \setlength{\psfboxW}{\fb@W\p@}%
  \setlength{\psfboxV}{\fb@H\p@+\fb@D\p@}%
  \Sub\fb@W\fb@xl\fb@xr
  \Sub\fb@H\fb@xl\fb@yh
  \Sub\fb@D\fb@xl\fb@yd
  \edef\fb@LT{(\fb@xl,\fb@yh)}%
  \edef\fb@LB{(\fb@xl,-\fb@yd)}%
  \edef\fb@RT{(\fb@xr,\fb@yh)}%
  \edef\fb@RB{(\fb@xr,-\fb@yd)}%
  \Addvec*\fb@LT\fb@dLT\fb@LT@
  \Addvec*\fb@LB\fb@dLB\fb@LB@
  \Addvec*\fb@RT\fb@dRT\fb@RT@
  \Addvec*\fb@RB\fb@dRB\fb@RB@
  \edef\fb@region{\fb@LT\fb@LB\fb@RB\fb@RT}%
  \setlength{\@tempdima}{\rectbox@oval+\rectbox@oval}%
  \ifdim\@tempdima>\psfboxV
    \setlength{\@tempdima}{.5\psfboxV}%
    \edef\rectbox@oval{\the\@tempdima}%
  \fi
  \ukansan{\rectbox@oval}\r@@
% 上見出し位置
  \ifx\empty\rectbox@item
    \Tyuuten\fb@LT\fb@RT\fb@MT
    \edef\fb@itemL{\fb@MT}%
    \edef\fb@itemR{\fb@MT}%
  \else
    \if l\rectbox@item@pos
      \setlength{\@tempdima}{\fb@xl\p@+10pt+\rectbox@oval}%
      \edef\item@lx{\strip@pt\@tempdima}%
      \advance\@tempdima\item@w\p@
      \edef\item@rx{\strip@pt\@tempdima}%
      \Addvec\fb@LT{(\item@lx,0)}\fb@itemL
      \Addvec\fb@LT{(\item@rx,0)}\fb@itemR
    \else\if r\rectbox@item@pos
      \setlength{\@tempdima}{\fb@xr\p@-10pt-\rectbox@oval}%
      \edef\item@rx{\strip@pt\@tempdima}%
      \advance\@tempdima-\item@w\p@
      \edef\item@lx{\strip@pt\@tempdima}%
      \Addvec\fb@LT{(\item@lx,0)}\fb@itemL
      \Addvec\fb@LT{(\item@rx,0)}\fb@itemR
    \else
      \Tyuuten\fb@LT\fb@RT\fb@MT
      \Addvec\fb@MT{(-\item@w@half,0)}\fb@itemL
      \Addvec\fb@MT{(\item@w@half,0)}\fb@itemR
    \fi\fi
  \fi
  \ifx\empty\rectbox@bitem
    \Tyuuten\fb@LB\fb@RB\fb@MB
    \edef\fb@bitemL{\fb@MB}%
    \edef\fb@bitemR{\fb@MB}%
  \else
    \if l\rectbox@bitem@pos
      \setlength{\@tempdima}{\fb@xl\p@+10pt+\rectbox@oval}%
      \edef\bitem@lx{\strip@pt\@tempdima}%
      \advance\@tempdima\bitem@w\p@
      \edef\bitem@rx{\strip@pt\@tempdima}%
      \Addvec\fb@LB{(\bitem@lx,0)}\fb@bitemL
      \Addvec\fb@LB{(\bitem@rx,0)}\fb@bitemR
    \else\if r\rectbox@bitem@pos
      \setlength{\@tempdima}{\fb@xr\p@-10pt-\rectbox@oval}%
      \edef\bitem@rx{\strip@pt\@tempdima}%
      \advance\@tempdima-\bitem@w\p@
      \edef\bitem@lx{\strip@pt\@tempdima}%
      \Addvec\fb@LB{(\bitem@lx,0)}\fb@bitemL
      \Addvec\fb@LB{(\bitem@rx,0)}\fb@bitemR
    \else
      \Tyuuten\fb@LB\fb@RB\fb@MB
      \Addvec\fb@MB{(-\bitem@w@half,0)}\fb@bitemL
      \Addvec\fb@MB{(\bitem@w@half,0)}\fb@bitemR
    \fi\fi
  \fi
%
% 支柱
%
  \@tempdima=\fb@H\p@
  \@ifundefined{not@T}{\advance\@tempdima\item@ht}{}%
  \edef\fb@H@{\strip@pt\@tempdima}%
  \@tempdima=\fb@D\p@
  \@ifundefined{not@B}{\advance\@tempdima\bitem@ht}{}%
  \edef\fb@D@{\strip@pt\@tempdima}%
  \vrule height \fb@H@\p@ depth \fb@D@\p@ width \z@
%
% 背景色
%
  \begin{picture}(0,0)\relax
    \begin{pszahyou*}[haiti=o](0,\fb@W)(-\fb@D,\fb@H)\relax
      \setlinewidth{\frame@linewidth}%
      \ifx\empty\frame@color\else\EMpsIrositei{\frame@color}\fi
      \ifdim\rectbox@oval=\z@
        \psnewpath
        \psmoveto\fb@LT
        \pslineto\fb@LB
        \pslineto\fb@RB
        \pslineto\fb@RT
      \else
        \Tyuuten\fb@LT\fb@RT\fb@M
        \psnewpath
        \@ifundefined{not@B}{%
          \@ifundefined{not@T}{%
            \psmoveto\fb@itemL
            \psarcto\fb@LT\fb@LB\r@@
            \psarcto\fb@LB\fb@RB\r@@
            \psarcto\fb@RB\fb@RT\r@@
            \psarcto\fb@RT\fb@LT\r@@
            \pslineto\fb@itemL
          }{%
            \psmoveto\fb@LT
            \psarcto\fb@LB\fb@RB\r@@
            \psarcto\fb@RB\fb@RT\r@@
            \pslineto\fb@RT
          }%
        }{%
          \@ifundefined{not@T}{%
            \psmoveto\fb@itemL
            \psarcto\fb@LT\fb@LB\r@@
            \pslineto\fb@LB
            \pslineto\fb@RB
            \psarcto\fb@RT\fb@LT\r@@
            \pslineto\fb@itemL
          }{%
            \psmoveto\fb@LT
            \pslineto\fb@LB
            \pslineto\fb@RB
            \pslineto\fb@RT
          }%
        }%
      \fi
\gsave
\psclip
      \ifx\empty\background@color
        \ifx\empty\grad@begin
        \else
          \ifthenelse{\equal\grad@angle{90}}{%
            \ISub\grad@N{1}\grad@Nmi
            \Ifor\rb@i{0}{\grad@N}\Do{%
              \ISub{\grad@N}\rb@i\rb@j
              \Bunten\fb@LT@\fb@RT@\rb@i\rb@j\rb@T
              \Bunten\fb@LB@\fb@RB@\rb@i\rb@j\rb@B
              \Div\rb@i\grad@Nmi\rb@tmp
              \EMmixcolor{\grad@begin}{\grad@end}{*}\rb@tmp{tmp@color}
              \Nuritubusi<nuriiro=tmp@color>{\rb@T\rb@B\fb@RB@\fb@RT@}%
            }%
          }{%
            \ifthenelse{\equal\grad@angle{0}}{%
              \ISub\grad@N{1}\grad@Nmi
              \Ifor\rb@i{0}{\grad@N}\Do{%
                \ISub{\grad@N}\rb@i\rb@j
                \Bunten\fb@LB\fb@LT\rb@i\rb@j\rb@L
                \Bunten\fb@RB\fb@RT\rb@i\rb@j\rb@R
                \Div\rb@i\grad@Nmi\rb@tmp
                \EMmixcolor{\grad@begin}{\grad@end}{*}\rb@tmp{tmp@color}
                \Nuritubusi<nuriiro=tmp@color>{\rb@L\rb@R\fb@RT\fb@LT}%
              }%
            }{%
            }%
          }%
        \fi
      \else
          \Nuritubusi<nuriiro=\background@color>\fb@region
      \fi
\grestore
%
% 枠線
%
\ifdim\frame@linewidth>\z@
  \ifx\empty\hasenLG@
    \ifx\empty\rectbox@dash\else
      \setdash{\rectbox@dash}%
    \fi
    \@ifundefined{rectbox@LR}{%
        \@ifundefined{not@B}{%
          \@ifundefined{not@T}{% 上あり，下あり
            \ifdim\rectbox@oval=\z@
              \Drawlines{\fb@itemL\fb@LT\fb@LB\fb@bitemL;%
                \fb@bitemR\fb@RB\fb@RT\fb@itemR}%
            \else
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@itemL
              \psarcto\fb@LT\fb@LB\r@@
              \psarcto\fb@LB\fb@RB\r@@
              \pslineto\fb@bitemL
              \psstroke
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@bitemR
              \psarcto\fb@RB\fb@RT\r@@
              \psarcto\fb@RT\fb@LT\r@@
              \pslineto\fb@itemR
              \psstroke
            \fi
          }{% 上なし，下あり
            \ifdim\rectbox@oval=\z@
              \Drawlines{\fb@LT\fb@LB\fb@bitemL;%
                \fb@bitemR\fb@RB\fb@RT}%
            \else
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@LT
              \psarcto\fb@LB\fb@RB\r@@
              \pslineto\fb@bitemL
              \psstroke
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@RT
              \psarcto\fb@RB\fb@LB\r@@
              \pslineto\fb@bitemR
              \psstroke
            \fi
          }%
        }{% 
          \@ifundefined{not@T}{% 上あり，下なし
            \ifdim\rectbox@oval=\z@
              \Drawlines{\fb@itemL\fb@LT\fb@LB;%
                \fb@RB\fb@RT\fb@itemR}%
            \else
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@itemL
              \psarcto\fb@LT\fb@LB\r@@
              \pslineto\fb@LB
              \psmoveto\fb@RB
              \psarcto\fb@RT\fb@LT\r@@
              \pslineto\fb@itemR
              \psstroke
            \fi
          }{% 上なし，下なし
              \Drawlines{\fb@LT\fb@LB;\fb@RT\fb@RB}%
          }%
        }%
    }{%
      \if L\rectbox@LR
        \ifdim\rectbox@oval=\z@
          \Drawline{\fb@LT\fb@LB}%
        \else
          \Tyuuten\fb@LT\fb@LB\fb@LM
          \@ifundefined{not@B}{%
            \@ifundefined{not@T}{% 上あり，下あり
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@LM
              \psarcto\fb@LT\fb@RT\r@@
              \psstroke
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@LM
              \psarcto\fb@LB\fb@RB\r@@
              \psstroke
            }{% 上なし，下あり
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@LT
              \psarcto\fb@LB\fb@RB\r@@
              \psstroke
            }%
          }{% 
            \@ifundefined{not@T}{% 上あり，下なし
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@LB
              \psarcto\fb@LT\fb@RT\r@@
              \psstroke
            }{% 上なし，下なし
              \Drawline{\fb@LT\fb@LB}%
            }%
          }%
        \fi
      \else\if R\rectbox@LR
        \ifdim\rectbox@oval=\z@
          \Drawline{\fb@RT\fb@RB}%
        \else
          \Tyuuten\fb@RT\fb@RB\fb@RM
          \@ifundefined{not@B}{%
            \@ifundefined{not@T}{% 上あり，下あり
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@RM
              \psarcto\fb@RT\fb@LT\r@@
              \psstroke
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@RM
              \psarcto\fb@RB\fb@LB\r@@
              \psstroke
            }{% 上なし，下あり
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@RT
              \psarcto\fb@RB\fb@LB\r@@
              \psstroke
            }%
          }{% 
            \@ifundefined{not@T}{% 上あり，下なし
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@RB
              \psarcto\fb@RT\fb@LT\r@@
              \psstroke
            }{% 上なし，下なし
              \Drawline{\fb@RT\fb@RB}%
            }%
          }%
        \fi
      \else\if B\rectbox@LR
        \ifdim\rectbox@oval=\z@
          \Drawlines{\fb@LT\fb@LB;\fb@RT\fb@RB}%
        \else
          \Tyuuten\fb@LT\fb@LB\fb@LM
          \Tyuuten\fb@RT\fb@RB\fb@RM
          \@ifundefined{not@B}{%
            \@ifundefined{not@T}{% 上あり，下あり
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@LM
              \psarcto\fb@LT\fb@RT\r@@
              \psstroke
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@LM
              \psarcto\fb@LB\fb@RB\r@@
              \psstroke
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@RM
              \psarcto\fb@RT\fb@LT\r@@
              \psstroke
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@RM
              \psarcto\fb@RB\fb@LB\r@@
              \psstroke
            }{% 上なし，下あり
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@LT
              \psarcto\fb@LB\fb@RB\r@@
              \psstroke
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@RT
              \psarcto\fb@RB\fb@LB\r@@
              \psstroke
            }%
          }{% 
            \@ifundefined{not@T}{% 上あり，下なし
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@LB
              \psarcto\fb@LT\fb@RT\r@@
              \psstroke
              \psnewpath
              \psmoveto\fb@RB
              \psarcto\fb@RT\fb@LT\r@@
              \psstroke
            }{% 上なし，下なし
              \Drawlines{\fb@LT\fb@LB;\fb@RT\fb@RB}%
            }%
          }%
        \fi
      \fi\fi\fi
    }%
  \else
      \ifdim\rectbox@oval>\z@
        \errmessage{oval, hasenLG は併用できません。}
      \fi
      \@ifundefined{not@B}{%
        \@ifundefined{not@T}{% 上あり，下あり
          \ifx\empty\rectbox@item
            \ifx\empty\rectbox@bitem% 見出しなし
              \Takakkei<hasenLG={\hasenLG@}>{\fb@LT\fb@LB\fb@RB\fb@RT}%
            \else% 下見出しのみ
              \Drawline<hasenLG={\hasenLG@}>{%
                \fb@bitemL\fb@LB\fb@LT\fb@RT\fb@RB\fb@bitemR
              }%
            \fi
          \else
            \ifx\empty\rectbox@bitem% 上見出しのみ
              \Drawline<hasenLG={\hasenLG@}>{%
                \fb@itemL\fb@LT\fb@LB\fb@RB\fb@RT\fb@itemR
              }%
            \else% 上下見出し
              \Drawlines<hasenLG={\hasenLG@}>{\fb@itemL\fb@LT\fb@LB\fb@bitemL;
                \fb@itemR\fb@RT\fb@RB\fb@bitemR
              }%
            \fi
          \fi
        }{% 上なし，下あり
          \ifx\empty\rectbox@bitem
            \Drawline<hasenLG={\hasenLG@}>{\fb@LT\fb@LB\fb@RB\fb@RT}%
          \else
            \Drawlines<hasenLG={\hasenLG@}>{\fb@LT\fb@LB\fb@bitemL;
              \fb@bitemR\fb@RB\fb@RT
            }%
          \fi
        }%
      }{%
        \@ifundefined{not@T}{% 上あり，下なし
          \ifx\empty\rectbox@item
            \Drawline<hasenLG={\hasenLG@}>{\fb@LB\fb@LT\fb@RT\fb@RB}%
          \else
            \Drawlines<hasenLG={\hasenLG@}>{%
              \fb@itemL\fb@LT\fb@LB;\fb@RB\fb@RT\fb@itemR}%
          \fi
        }{% 上なし，下なし
          \Drawlines<hasenLG={\hasenLG@}>{\fb@LB\fb@LT;\fb@RT\fb@RB}%
        }%
      }%
  \fi
\fi
%
% 見出し出力
%
      \@ifundefined{not@T}{%
        \ifx\empty\rectbox@item
        \else
          \cPut\fb@itemL(0,0)[l]{\rectbox@item}%
        \fi
      }{}%
      \@ifundefined{not@B}{%
        \ifx\empty\rectbox@bitem
        \else
          \cPut\fb@bitemL(0,0)[l]{\rectbox@bitem}%
        \fi
      }{}%
    \end{pszahyou*}%
  \end{picture}%
%
% テキスト
%
  \hskip\frame@linewidth\hskip\l@sep
  \box\ps@box\relax
  \hskip\frame@linewidth\hskip\r@sep
\grestore}}%
%
\def\itempsrectbox{\@ifnextchar[{\@itempsrectbox}{\@itempsrectbox[\empty]}}%
\def\@itempsrectbox[#1]#2{%
  \ifthenelse{\equal{#1}{c}}{%
    \edef\arg@i{\empty}%
  }{%
    \edef\arg@i{#1}%
  }%
  \ifx\empty\arg@i
    \EMedef\nxt@opt{[item=#2]}%
  \else
    \EMedef\nxt@opt{[item=#2,\arg@i]}%
  \fi
  \noindent
  \expandafter\psrectbox\nxt@opt
}%
\let\enditempsrectbox\endpsrectbox
%
\AtBeginDocument{%
  \@ifundefined{psfbox}{\let\psfbox\EMpsfbox}{}%
}%
\endinput
%
v 0.00 2009/05/07 emathPs.sty から独立
v 0.01 2009/05/10 [gradbegin=..] などグラデーションもどき
v 0.02 2009/05/28 整備
v 0.03 2009/05/30
v 0.04 2009/05/31 \psfbox: 見出しを付加
